衝突不絕 人心不穩 申請倍增 香港再掀新一輪移民逃難潮

港人人心動搖，再掀起新一輪移民潮。

【本報訊】示威行動持續升級，繼攻陷立法會衝擊中聯辦大樓後，遊行更蔓延至全港多區未有停止迹象，港人人心動搖，再掀起新一輪移民潮。港府去年估計有七千六百名港人移民外地，數字較前年大增接近兩成；近日政治環境不穩，再激發港人移民意欲，有移民顧問指單計六月份，接獲有關移民的查詢按月急增三至五倍，確實申請亦增加一倍，預期相關情況會持續至今年底。

去年7600人遷離 較前年增17%

保安局今年五月提供的估算數字顯示，去年約有七千六百名港人移民外地，較前年的六千五百人大增一成七，並與一六年的數字看齊。保安局指出，香港居民離境外遊時不需向政府申報外遊目的，因此當局沒有港人移民外地的直接統計數字，當局是按向警方申請無犯罪紀錄證明書的數字等資料，估算港人移民外地數字。

台灣成熱點 人數連續3年破千

台灣是港人其中一個移居熱點，港人移居台灣人數亦連續三年破千，數字持續高企。單計今年首季，已有二百九十七名港人獲准在台灣定居，較去年同期的二百零六人激增四成四。

有移民顧問分析，申請移居台灣需時相對短，加上文化、語言以至距離均與香港較接近，而樓價只是香港的三分之一，令台灣成為港人移居的理想地點之一。

不如講下政府、警察同元朗發生左咩事
唔止有人想走，人命都無左幾條